<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="27"><page Index="1"><![CDATA[]]></page><page Index="2"><![CDATA[







          中華民國 103 年 4 月
























                         交通部公路總局各區監理所（站）




                           車輛動產擔保交易登記作業手冊




































                                                                交通部公路總局編印
]]></page><page Index="3"><![CDATA[



                                  交通部公路總局各區監理所（站）



                                      車輛動產擔保交易登記作業手冊



                                                       目   錄



          一、設定登記 ........................................................... 1


          二、債權信託登記 ....................................................... 3


          三、延長登記 ........................................................... 4


          四、註銷登記 ........................................................... 5


          五、標的物部份註銷登記 ................................................. 6


          六、債務人、標的物變更登記 ............................................. 7


          七、變更債權人登記 ..................................................... 9


          八、變更設定登記及契約內容 ............................................ 10


          九、有動保設定車輛號牌遺失、損壞換牌 .................................. 11


          十、有動保設定車輛繳銷重領牌照登記 .................................... 12


          十一、有動保設定車輛因違規被吊（註）銷牌照，再重領牌照登記 ............ 13


          十二、有動保設定車輛失竊尋獲後，辦理臨時檢驗（或遺失換牌）或註銷重領牌照


                  登記 ............................................................ 14


          十三、有動保設定車輛經抵押權人或出賣人占有抵押物或取回標的物後，辦理過戶登記 16


          十四、查閱動保資料 .................................................... 18


          十五、申請補發動產擔保有關文件 ........................................ 19


          十六、附錄(相關行政命令函) ............................................ 20
]]></page><page Index="4"><![CDATA[




          一、設定登記



              （一）應備文件：

                  1、登記申請書 1 式 3 份。
                  2、契約書 1 式 3 份（應照現行印花稅法貼足印花）。

                  3、汽車新領牌照登記書車主聯（必要時應一併檢附過戶及異動書表或最新行照影本）。
                  4、債權人檢附相關證件至監理機關備案：
                   （1）個人名義辦理設定應備證件：需附身分證正反面影本及「戶政事務所印鑑證明」。
                   （2）若為公司，其所需證件： 營利事業登記證影本或公司登記公文（含登記表）及最近

                        一期繳納營業稅證明文件影本，其中登記證明文件如經法院公證者得免附。分公司：
                        印鑑卡、營利事業登記證影本或授權書（當舖業者名義不可辦理）。
                  5、規費新台幣 900 元。如擔保債權金額在新台幣九萬元以下(含)，減半收取。(動產擔保
                      交易法施行細則第 17 條)


              （二）作業程序：

                  1、收文：
                   （1）窗口收件：來文編號、電腦鍵入「車輛動保申請欄位註記（有）字樣」。

                   （2）郵寄收件：同上，郵戳為憑。
                  2、查驗繳費收據或收費章。
                  3、審核：
                   （1）核對車主新領牌照登記書之核發日期應與電腦登記相符，認定車主名稱及印章名稱、

                         標的物為其所有，及各項有關登記書表。
                   （2）審查登記證件書表份數。
                   （3）審核登記申請書、契約書內容及其有關文件、契約書內容必須符合「動產擔保交易
                         法」第 16 條或第 27 條之規定；即申請書、契約書填載之車別、車號、廠牌、年份、

                         型式、引擎號碼或車身號碼、擔保債權金額、契約有效起訖日期是否相符，債權人
                         所蓋印鑑應與監理單位備案者相同；債務人印章僅核對印章名稱應相符。
                   （4）設定申請書與契約書上有效日期之起日、立約日不可早於新領牌照日期或過戶之日
                         期。

                   （5）所有審核合格之證件、書表應加蓋核驗章。
                   （6）申請案件限於 3 日內辦妥（收文當日不計）。
                   （7）依電腦動保審核處理畫面，鍵入各項相關資料。
                   （8）每日作業結束應列印動產擔保設定日報表及動產擔保收件日報表各 1 份，每月依上、

                        中、下旬應列印動產擔保抵押及動產擔保附條件買賣旬報表，1 式 3 份。
                  4、不合格：退件，並註明理由。
                   （1）證件不全或不合規定者，書寫簡復表 1 式 2 份，另 1 份退回債權人應一次告知限 20
                         日補正。

                   （2）應每日列印動產擔保退件原因一覽表。
                  5、合格：

                                                            1
]]></page><page Index="5"><![CDATA[



                   （1）設定登記申請書、契約書各 1 份由所、站存查。
                   （2）設定登記申請書、契約書各兩份、新領牌照登記書等寄還債權人，作為登記證明。

                   （3）動產擔保抵押及動產擔保附條件買賣旬報以所為單位函報交通部公路總局 1 式 2
                         份，刊登交通部公路總局網站，存檔 1 份。
                   （4）若係郵寄，債權人應自備回郵信封並附郵資（郵資參照台灣郵政「簡明國內函件資
                         費表」）。【依據財政部金融局 93 年 4 月 2 日臺融局（一）字第 0938010460 號函】

          備註：


              1、債務人如為公司行號，需於設定登記申請書附記欄填註：「本案業依公司法規定完成處分，
                  或已徵得合夥人同意，如有不實，願負法律責任」。

              2、動產擔保交易分兩種，其中動產抵押者，其設定登記申請書、契約書根據動產擔保交易法
                  第 16 條書寫；另附條件買賣者，其設定登記申請書、契約書根據動產擔保交易法第 27 條
                  書寫。
              3、動產擔保案件申請經鍵入電腦後，該車即禁止辦理過戶登記，若審查不合格而遭退件者，

                  應於收到退件通知後 20 天內補正，債權人不再送件而未完成動保設定手續，則該車電腦車
                  籍動保登記欄「有」字註記撤除。
              4、附條件買賣除契約記載價款「收訖」「付訖」或除定金、頭款已另交付外等類似字樣，由出
                  賣人按其所收金額千分之 4 貼印花稅票外，由立約人或立據人每件貼用印花稅票 12 元。

              5、函囑禁止異動車輛或車籍電腦畫面牌照狀態出現車輛失竊、車輛號牌遺失、公司行號歇業
                  登記在案等狀態下均不可受理設定事項（延長、變更除外）。
              6、駕駛人自備車輛參與經營之營業車輛，設定動產擔保作業，應查驗其駕駛人之身分證影本
                  及貸款同意書。

              7、申請設定為附條件買賣登記時，該車領牌逾 6 個月以上或過戶，請債權人檢附出售發票影
                  本(發票人為債權人名稱，抬頭為債務人，並列有標的物號碼)。
              8、汽車運輸業車輛「動產抵押」設定登記涉及抵押財產之事實，應依公路法第 46 條及汽車運
                  輸業管理規則第 23 條規定報請公路主管機關核准辦理(交通部 99 年 3 月 3 日交路字第

                  0990018151 號函)。
              9、營業大客車動產擔保交易以附條件買賣之方式登記，若欲變更債權人為自然人，則對於該
                  營業大客車不得核發營業大客車牌照(交通部公路總局 102 年 10 月 28 日路監牌字第
                  1020042734 號函)。

             10、受有公路公共運輸提升計畫補助之車輛，須有直轄市、縣（市）」政府同意函件，方得受理
                  動產擔保登記」（交通部公路總局 103 年 3 月 18 日路監運字第 1031001942 號函）。



















                                                            2
]]></page><page Index="6"><![CDATA[




          二、債權信託登記



              （一）應備文件：

                  1、信託登記申請書 1 式 3 份。
                  2、原契約書 1 份。

                  3、原設定登記申請書 1 份或動產擔保交易登記證明書正本。
                  4、信託當事人證明文件、信託契約書 3 份、金融資產證券化條例主管機關證明文件、債權
                    額決算確定證明書。
                  5、收取證書費新台幣 120 元（依據行政院金融監督管理委員會 96 年 10 月 29 日金管銀（四）

                    字第 09600440170 號函說明三辦理）。

              （二）作業程序：

                  1、收文：

                   （1）窗口收件：來文編號，查驗車輛動保申請註記產生。
                   （2）郵寄收件：同上、郵戳為憑。
                  2、查驗規費收據或收費章
                  3、審核：

                   （1）核定信託登記申請書、契約起訖日期、債權人姓名、印鑑與原設定登記申請書是否
                         相同。
                   （2）依動保審核處理畫面輸入相關資料（受託人及信託訖日）。
                   （3）每日列印動產擔保異動日報表、動產擔保收件異動日報表各 1 份核對存查。

                   （4）重送補件者依登記日期為準。
                  4、不合格：退件，並註明理由。
                  5、合格：
                    （1）信託設定申請書 2 份、原契約書 1 份、信託契約書 2 份，發還申請人作為登記證明。

                   （2）信託設定申請書、原設定申請書或動產擔保交易登記證明書正本、信託契約書、金
                          融資產證券化條例主管機關證明文件、信託當事人證明文件、債權額決算確定證明
                          書各 1 份，存登記單位備查。

          備註：


                   1、本信託登記，必須辦妥動保登記為前提下，才可辦理設定信託登記。
                   2、信託當事人如未提出足資證明所擔保債權金額已確定之證明文件，則應經債務人同
                      意，或由委託人、受託人及債務人三方共同申請。

                   3、已登記為信託財產者於信託關係消滅時，如動保設定期間尚未屆滿，當事人應檢具證
                      明文件(信託登記申請書由信託債權人開具)再向登記機關辦理信託註銷登記。信託關
                      係存續期間，債務人如依動產擔保交易法第十條規定辦理註銷動產擔保交易登記，信
                      託關係即隨之一併消滅。（依交通部公路總局 96 年 11 月 12 日研商「動產擔保物權信

                      託登記」會議結論辦理）


                                                            3
]]></page><page Index="7"><![CDATA[




          三、延長登記



              （一）應備文件：

                  1、原設定登記申請書 1 份或動產擔保交易登記證明書正本 1 份。
                  2、原契約書 1 份。

                  3、延長登記申請書 1 式 3 份。
                  4、規費新台幣 450 元。

              （二）作業程序：


                  1、收文：
                   （1）窗口收件：來文編號，查驗車輛動保申請註記產生。
                   （2）郵寄收件：同上、郵戳為憑。
                  2、查驗規費收據或收費章。

                  3、審核：
                   （1）核對延長登記申請書、契約起訖日期、債權人姓名、印鑑與原設定登記申請書是否
                         相同。
                   （2）申請延長應於期滿前 30 日內，由債權人提出書面申請，其效力自原登記期滿之次日

                         開始，其延長期限不得超過一年，延長次數無限制。
                   （3）依動保審核處理畫面輸入相關資料（延長訖日即可）。
                   （4）延長設定申請書 1 份，原設定申請書 1 份動產擔保交易登記證明書正本 1 份、存登
                        記單位備查。

                   （5）每日列印動產擔保異動日報表、動產擔保收件異動日報表各 1 份核對存查。
                   （6）重送補件者依收費章日期為準。
                  4、不合格：退件，並註明理由。
                  5、合格：

                    (1)延長設定申請書 2 份、原契約書 1 份，發還申請人作為登記證明。
                    (2)若係郵寄，債權人應自備回郵信封並附郵資（郵資參照台灣郵政「簡明郵件資費表」）。
                        【依據財政部金融局 93 年 4 月 2 日臺融局（一）字第 0938010460 號函】


























                                                            4
]]></page><page Index="8"><![CDATA[




          四、註銷登記



              （一）應備文件：

                  1、動產擔保註銷申請書 1 式 3 份。
                  2、原設定（變更或延長）登記申請書（債權人副本）1 份（遺失得以補發本或切結書代替，

                      惟債權人申請不受理切結書代替時，僅得以補發本辦理）或動產擔保交易登記證明書正
                      本 1 份（遺失得由債權人出具切結書代替）。
                  3、清償證明書 1 份或抵押權拋棄證明書 1 份或附條件買賣設定拋棄證明書 1 份。

              （二）作業程序：


                  1、收文：
                   （1）窗口收件：來文編號，即時審核。
                   （2）郵寄收件：收文編號，郵戳為憑。

                  2、審核：
                   （1）審核清償證明書債權人所蓋之印鑑與備案印鑑是否相符，車號、日期、清償證明書
                         內容等相關資料。
                   （2）註銷申請書應依表格填寫，債權人所蓋印鑑是否與原設定證記申請書正本相符。

                   （3）合格者於清償證明文件、註銷申請書上加蓋動保註銷註記，並於機關登記欄加蓋「核
                         驗章」。
                   （4）依動保審核處理畫面上，於處理情形欄位上輸入「合格」即可完成註銷手續。
                   （5）每日列印動產擔保異動日報表及動產擔保收件異動日報表各 1 份核對後存查。

                  3、不合格：退件，並註明理由。
                   （1）窗口收件者：直接退件（並 1 次告知補件）。
                   （2）郵寄收件者，退還所檢送之文件並書寫簡復表通知補件。
                  4、合格：（承辦人員自行核判）

                   （1）原設定登記申請書或動產擔保交易登記證明書正本、清償證明書、註銷申請書各 1
                         份留存備查。
                   （2）窗口送件辦理者，直接發還註銷申請書。
                   （3）如為郵寄送件者，除監理單位存查文件外，餘發還寄件人作為登記證明。

          備註：


               動產擔保債權人及債務人雙方經法院判決確定，債務人可依法院判決書及判決確定證明書逕
               予塗銷。















                                                            5
]]></page><page Index="9"><![CDATA[




          五、標的物部份註銷登記



              （一）應備文件：

                  1、部分註銷申請書 1 式 3 份。
                  2、原設定登記申請書 2 份或動產擔保交易登記證明書正本 1 份。

                  3、原契約書 2 份。
                  4、清償證明書 1 份。
                  5、規費新台幣 450 元。

              （二）作業程序：


                  1、收文：
                   （1）窗口收件：來文編號。
                   （2）郵寄收件：來文編號。

                  2、查驗規費收據或收費章。
                  3、審核：
                   （1）審核清償證明書上車號、清償內容、開立日期、所蓋債權人印鑑是否與備案相符。
                   （2）契約書、原設定登記申請書上註明尚在貸款中之車輛是否相符。

                  4、不合格：退件，並註明理由。
                   （1）窗口收件者：直接退件並 1 次告知，限 20 日內補件。
                   （2）郵寄收件者：退還所檢送之文件並書寫簡復表限 20 日內補件。
                  5、合格：

                   （1）於原設定申請書或動產擔保交易登記證明書正本及原契約書上車號之備註欄下及部
                         分註銷申請書上加蓋「部分動保註銷」印戳。
                   （2）於清償證明書、部分註銷申請書加蓋「核驗章」及「部分註銷章戳」，1 份存檔備查
                        （存查聯）。

                   （3）電腦動保審核處理畫面於處理情形欄鍵入「合格」。
                   （4）原設定申請書 2 份、原契約書 2 份、部分註銷申請書 2 份等發還債權人
                   （5）每日列印動產擔保異動日報表及動產擔保收件日報表各 1 份核對存查。

























                                                            6
]]></page><page Index="10"><![CDATA[




          六、債務人、標的物變更登記



              （一）應備文件：

                  1、地址變更者
                   （1）債權人同意書 1 份（須註明同意債務人變更地址）。

                   （2）申請人身分證明文件（依據道路交通安全規則第 16 條及相關規定）。
                   （4）行車執照。
                   （5）異動申請書。
                   （6）強制汽車責任保險證（有效期間滿 30 日以上）。

                  2、債務人名稱變更：
                   （1）債權人同意書 1 份（須註明同意債務人變更名稱）。
                   （2）申請人身分證明文件（依據道路交通安全規則第 16 條及相關規定）。
                   （3）印章（本人親辦免印章）。

                   （4）行車執照。
                   （5）異動登記書。
                   （6）強制汽車責任保險證（有效期間滿 30 日以上）。
                  3、引擎號碼車身號碼變更：

                   （1）債權人同意書（須註明辦理項目）。
                   （2）申請人身分證明文件（依據道路交通安全規則第 16 條及相關規定）。
                   （3）行車執照。
                   （4）異動申請書。

                   （5）原廠證明書。
                   （6）檢驗費。
                   （7）強制汽車責任保險證（有效期間滿 30 日以上）。

              （二）作業程序：


                   （1）  辦理各項變更者，應備文件由汽、機車異動承辦人員查核並確認有動保設定。
                   （2）  會動保承辦人員，經動保承辦人員審核債權人同意書上變更項目（如車號、地址、
                          姓名……）及債權人印鑑是否與核備之印鑑相符等。

                   （3）  將債權人同意書裝訂於異動書表背後並在異動書表上加蓋承辦人員職名章、日期章
                          後。
                   （4）  由汽、機車異動承辦人員於電腦車籍檔輸入新變更內容。


          備註：


                 1、動保設定尚未完成之車輛辦理異動時，仍應檢附債權人所出具之同意書方可辦理，但不
                    可辦理變更地址移外區。

                 2、車主因戶政門牌整編而辦理變更地址時，凡能確認其為門牌整編者，不需檢附債權人同
                    意書。

                                                            7
]]></page><page Index="11"><![CDATA[



                 3、取消動產擔保設定登記車輛辦理相關車籍變更及重領牌登記，同時收取之動產擔保交易
                    變更登記規費(交通部公路總局 100 年 8 月 15 日路監牌字第 1001005280 號函)。

                 4、動產擔保設定車輛辦理變更車身式樣或顏色時，不需檢附債權人同意書，同意可跨區辦
                    理變更檢驗及異動(交通部公路總局嘉義區監理所 101 年 3 月 28 日召開 101 年度第 1 次
                    公路監理車輛管理業務工作圈會議紀錄)。
















































































                                                            8
]]></page><page Index="12"><![CDATA[




          七、變更債權人登記



              （一）應備文件：

                  1、變更債權人登記申請書 1 式 3 份。
                  2、原設定登記申請書或動產擔保交易登記證明書正本 1 份。

                  3、原契約書。
                  4、移轉或讓與契約書 1 式 3 份。
                  5、動保變更登記規費新台幣 450 元。

              （二）作業程序：


                  1、收文
                   （1）窗口收件：收件後，將動保收件畫面鍵入變更登記收件，取得收件文號，並將該文
                         號登載於變更登記書。

                   （2）郵寄收件：同上，郵戳為憑。
                  2、查驗規費收據或收費章。
                  3、審核：
                   （1）核對變更債權人申請書、原設定登記申請書或動產擔保交易登記證明書正本、原契

                         約書、契約起迄日期、債務人姓名、車號、新舊債權人印鑑等是否相符。
                   （2）依動保審核處理畫面輸入相關資料。
                  4、不合格：退件，並註明理由。書寫簡復表說明退件原因，連同案件一併退還債權人。
                  5、合格：

                   （1）變更債權人登記申請書 1 份、原設定登記申請書或動產擔保交易登記證明書正本 1
                         份、移轉或讓與契約書各 1 份，存登記單位備查。
                   （2）除監理單位存查之文件外，餘發還申請人作為登記證明。


          備註：


                1、車貸業務中新案清償舊案之案件，若新案之債權人、債務人及擔保車輛均無異動，但借貸
                   金額、還款日期、保證人、契約內容不相同情形下，可無須動保塗銷後再重新辦理新案之

                   設定登記，得以變更設定方式辦理(交通部公路總局 102 年 6 月 28 日路監牌字第
                   1021004453 號函)。


















                                                            9
]]></page><page Index="13"><![CDATA[




          八、變更設定登記及契約內容



              （一）應備文件：

                  1、變更登記申請書 1 式 3 份（於空白處註明變更之項目）
                  2、原設定登記申請書 2 份或動產擔保交易登記證明書正本

                  3、原契約書 2 份
                  4、最新契約書 1 式 3 份
                  5、車輛新領牌照登記書（若領牌後，車輛有過戶及異動時，必要時一併檢附過戶及異動書
                      表或最新行照影本）

                  6、動保變更登記規費新台幣 450 元。

              （二）作業程序：

                  1、收文

                   （1）窗口收件：動保收件畫面鍵入變更登記收件，取得收件文號，並將該文號登載於變
                        更登記書。
                   （2）郵寄收件：同上，郵戳為憑。
                  2、查驗規費收據或收費章。

                  3、審核：
                   （1）核對變更登記申請書、原設定登記申請書或動產擔保交易登記證明書正本、原契約
                         書、契約起迄日期、債務人姓名、車號、債權人印鑑、債權擔保金額、變更項目等
                         是否相符。

                   （2）依動保審核處理畫面輸入相關資料。
                  4、不合格：退件，並註明理由。書寫簡復表說明退件原因，連同案件一併退還債權人。
                  5、合格：
                   （1）變更登記申請書 1 份、原設定登記申請書或動產擔保交易登記證明書 1 份、最新契

                         約書 1 份，存登記單位備查。
                   （2）除監理單位存查之文件外，一併發還申請人作為登記證明。



























                                                            10
]]></page><page Index="14"><![CDATA[




          九、有動保設定車輛號牌遺失、損壞換牌：



              （一）應備文件：

                  1、債權人同意書（註明辦理項目：號牌遺失或號牌損壞）。
                  2、汽車新領牌照登記書車主聯。

                  3、申請人身分證明文件（依據道路交通安全規則第 16 條及相關規定）。
                  4、行車執照。
                  5、號牌損壞者，應將損壞之號牌繳回（損壞程度無法辨識者，須檢附報案證明單）。
                  6、號牌遺失者，應檢附警察機關報案證明單。

                  7、汽車異動登記書 2 張。
                  8、強制汽車責任保險證。（有效期間滿 30 日以上）

              （二）作業程序：


                  1、收件：
                   （1）承辦人員由電腦車籍檔查核確有動保設定在案。
                   （2）會動保承辦人員審核與動保有關項目。
                  2、審核：

                   （1）動保承辦員審核債權人同意書、車號、同意事項、債權人印鑑與備案是否相符。
                   （2）將債權人同意書浮貼於汽車異動登記書上加蓋職名章、日期章。
                   3、不合格：退件，並註明理由。
                   4、合格：將債權人同意書浮貼於汽車異動登記書上加蓋職名章、日期章。










































                                                            11
]]></page><page Index="15"><![CDATA[




          十、有動保設定車輛繳銷重領牌照登記



              （一）應備證件：

                  1、債權人同意書（註明同意繳銷重領牌照）正本 1 份。
                  2、汽車異動登記書 2 張。

                  3、申請人身分證明文件（依據道路交通安全規則第 16 條及相關規定）。
                  4、印章（公司須備大、小章）。
                  5、行車執照。
                  6、兩面號牌。

                  7、原汽車新領牌照登記書車主聯。
                  8、新領牌照登記書 1 式 2 份（車輛重新登記檢驗合格）。
                  9、強制汽車責任保險證。（有效期間滿 30 日以上）

              （二）作業程序：


                  1、窗口收件：
                   （1）承辦人員由電腦車籍檔查核確有動保設定在案。
                   （2）會動保承辦人員審核與動保有關項目。

                  2、審核：動保承辦員審核債權人同意書，內容包括車號、同意事項、債權人印鑑與備案是
                            否相符。
                  3、不合格：退件，並註明理由。
                  4、合格：於異動登記書上加蓋承辦員職名章、日期章，將債權人同意書正本浮貼於汽車異

                            動登記書存查聯背面。

          備註：




































                                                            12
]]></page><page Index="16"><![CDATA[




          十一、有動保設定車輛因違規被吊（註）銷牌照，再重領


                      牌照登記



              （一）應備文件：


                  1、債權人同意書正本 1 份（註明同意吊銷或註銷重領牌照）。
                  2、吊、註銷牌照執行處分書。
                  3、新領牌照登記書 1 式 2 份（車輛重新登記檢驗合格）。
                  4、申請人身分證明文件（依據道路交通安全規則第 16 條及相關規定）。

                  5、印章（公司須備大、小章）。
                  6、原汽車新領牌照登記書車主聯。
                  7、強制汽車責任保險證。（有效期間滿 30 日以上）

              （二）作業程序：


                  1、窗口收件：
                   （1）新領牌照審核人員查核電腦車籍檔確有設定在案。
                   （2）會同動保承辦人員審核動保有關項目。

                  2、審核：
                   （1）動保承辦員審核債權人同意書，內容包括車號、同意事項、債權人印鑑須與備案是
                         否相符。
                   （2）將債權人同意書正本 1 份浮貼於重領汽、機車新領牌照登記書背面。

                  3、不合格：退件，並註明理由。
                  4、合格：轉交新領牌照承辦人員或異動窗口人員，辦理吊、註銷重領手續。




































                                                            13
]]></page><page Index="17"><![CDATA[




          十二、有動保設定車輛失竊尋獲後，辦理臨時檢驗（或遺


                      失換牌）或註銷重領牌照登記



              （一）應備文件：


                  1、債權人同意書正本 1 份（註明同意車輛失竊尋獲、辦理遺失換牌或重領牌照登記）。（備
                      註 2.（1）者得免）.
                  2、警方尋獲證明單。
                  3、申請人身分證明文件（依據道路交通安全規則第 16 條及相關規定）（備註 2.（1）者得

                      免）
                  4、印章（公司須備大、小章）。（備註 2.（1）者得免）
                  5、行車執照。（遺失者須申請補發）
                  6、如號牌仍在應繳回。（備註 2.（1）者得免）

                  7、強制汽車責任保險證。（有效期間滿 30 日以上）
                  8、汽車異動登記書兩張。
                  9、原汽車新領牌照登記書車主聯。（備註 2.（1）且為自用小型車者免）
                  10、汽車新領牌照登記書 2 份。（備註 2.（3）者須填寫）


              （二）作業程序：

                  1、窗口收件：
                   （1）車輛異動承辦員受理後查驗電腦車籍檔確有動保設定在案。

                   （2）會動保承辦員審核與動保有關項目。
                  2、審核：
                   （1）動保承辦人審核債權人同意書內容，包括車號、同意事項、印鑑與備案者是否相符。
                   （2）於汽車異動登記書上加蓋職名章、日期章。

                   （3）將債權人同意書影本浮貼於汽車異動登記書存查聯背面。
                  3、不合格：退件，並註明理由。
                  4、合格：轉交新領牌照承辦人員或異動窗口人員，辦理吊、註銷重領手續。

          備註：


              1、車輛尚有動保設定時，不得辦理失竊註銷、過戶、拒不過戶註銷、報廢登記，辦理前，依
                  「四、 註銷登記」之規定，備齊相關證件辦理動保註銷登記。
              2、車輛失竊未辦理失竊註銷，於尋獲後之處理原則（交通部 90 年 3 月 27 日交路 90 字第 003021

                  號函示）：
                 （1）整車（含號牌）尋獲，經臨時檢驗確認車身或引擎號碼未被變造，無需辦理註銷再重
                      領牌。
                 （2）車輛尋獲已無號牌者，經臨時檢驗確認車身或引擎號碼未被變造，依道安規則第 13

                      條規定重新申請牌照。
                 （3）車輛尋獲時，如車身或引擎號碼已被變造，則應依道安規則第 33 條第 3 項及第 4 項辦

                                                            14
]]></page><page Index="18"><![CDATA[



                      理失竊註銷重領牌照。

























































































                                                            15
]]></page><page Index="19"><![CDATA[




          十三、有動保設定車輛經抵押權人或出賣人占有抵押物或取


                      回標的物後，辦理過戶登記



              一、法院點交：



              （一）應備文件：法院之點交函。


              （二）作業程序：


                  1、收件：編列文號。
                  2、審核：
                    （1）在車籍查詢畫面、動保查詢畫面查核是否屬本所（站）列管、債權人債務人名稱、
                          車牌號碼、引擎號碼、車身號碼與點交函暨記載是否相符。

                    （2）非屬本所（站）列管者，影印點交函 1 份（正本抽存），發文函送有管轄權之監理
                          單位，並副知來函法院。
                    （3）點交函內容欠缺或與電腦記載不符，應查明後通知發文法院更正。
                    （4）查核無誤，於點交作業鍵入來文文號、收文文號、車號、點交日期。不另行文函覆。

                          （如有禁止異動仍應通知來函法院，並副知債權人）
                   3、不合格：退件，發文（或電話查詢）通知法院是否有誤。
                   4、合格：依規定完成點交作業。

              二、債權人自行取回拍賣標的物：



              （一）應備文件：

                  1、債權人申請公文正本。

                  2、存證信函正本。
                  3、債務人最近三個月內戶籍謄本正本。
                  4、原動保設定（變更或延長）登記申請書或動產擔保交易登記證明書正本。
                  5、原契約書。

                  6、公告。
                  7、拍賣證明及拍賣紀錄影本。

              （二）作業程序：


                   1、收件：編列文號。
                   2、審核：
                    （1）、查核無誤，於自行取回作業欄鍵入來文文號、收文文號、車號、取回日期。
                     （2）、存查歸檔。

                   3、不合格：退件，並註明理由。
                   4、合格：轉交異動窗口人員，辦理過戶手續。

                                                            16
]]></page><page Index="20"><![CDATA[




          備註：


              1、大自貨、大自客、大營貨、大營客等車輛除上述規定外另依申請該類車輛相關規定辦理。
              2、債權人自行取回動保車輛及無車牌者，因非原車主無法取得報案證明，無法辦理繳銷登記，
                  解決方式為進行拍賣程序時，應於拍賣證明書上加註「該車取回時，號牌未隨車交付」字
                  樣。

              3、動產擔保交易附條件買賣車輛，債務人曾辦理車輛失竊登記，惟債權人於法院點交取回該
                  車後，免附車輛尋獲證明逕依法院點交函辦理過戶登記手續(交通部 90 年 9 月 3 日交路九
                  十字第 052124 號函)。
              4、法務部行政執行處執行強執行查扣車輛號牌已遺失，且債務人未辦理號牌失竊登記，准於

                  拍定後免附號牌遺失證明，逕依行政執行處出具該車號牌、行照未隨車點交之公函辦理(交
                  通部公路總局 95 年 5 月 9 日路監牌字第 0950020678 號函)。
              5、違約強制取回之金融機構債權車輛透過合法公開拍賣，其拍賣成交後辦理移轉過戶時，債
                  權金融機構檢具營利事業登記證影本、拍賣證明文件、點交函或自行取回之證明文件，免

                  再繳驗最近一期繳納營業稅證明文件(交通部公路總局 96 年 3 月 20 日路監牌字第
                  0960012365 號函)。
              6、經債權人自行取回公開拍賣車輛，未依動產擔保交易法第 18 條及第 19 條規定之程序，而
                  出賣或拍賣抵押物並已交付者，則買受人或拍定人依民法第 761 條第 1 項前段規定，已取

                  得抵押物之所有權，監理機關自不得拒絕辦理過戶事宜，但債務人得依動產擔保交易法第
                  22 條向抵押權人請求損害賠償。另如抵押權人未依規定，超過 30 日以上始為抵押物之出
                  賣或拍賣者，其結果亦同(交通部公路總局 97 年 1 月 8 日路監牌字第 0960060371 號函)。











































                                                            17
]]></page><page Index="21"><![CDATA[




          十四、查閱動保資料



              （一）應備文件：

                  1、申請函。（車主本人攜帶身分證正本及行照正本直接口頭告知，免申請函免規費）
                  2、申請人身分證明文件（公司、行號營利事業登記證影本）。

                  3、查閱規費新台幣 120 元。

              （二）作業程序：

                  1、收件：來文編號。

                  2、查驗繳費收據或收費章。
                  3、審核：
                   （1）申請函應蓋申請人印章，核對身分證。
                   （2）以畫面提供申請函所述之資料。

                  4、不合格：退件，並註明理由。
                  5、合格：簽辦之公文及收據回復申請人。























































                                                            18
]]></page><page Index="22"><![CDATA[




          十五、申請補發動產擔保有關文件



              （一）應備文件：

                  1.申請函並註明擬補之文件。（僅債權人或債務人可申請補發）
                  2.申請人身分證明文件（依據道路交通安全規則第 16 條及相關規定）。

                  3.補發證書，收取查閱規費新台幣 120 元。

              （二）作業程序：

                  1.收文：

                   （1）窗口收件：初核證件，來文編號。
                   （2）郵寄收件：初核證件，來文編號。
                  2.查驗繳費收據或收費章。
                  3.審核：

                   （1）動保審核人員查核申請函內容及債權人所蓋之印鑑與備案相符。
                   （2）於擬補發之文件上加蓋核驗章、補發印戳、日期戳。
                  4.不合格：退件，並註明理由。
                  5.合格：行文並寄發申補之文件及規費收據。


















































                                                            19
]]></page><page Index="23"><![CDATA[




          十六、附錄(相關行政命令函)


                   1.  登記期間期滿後，原登記事由自然失效，不得再對抗善意第三人，無須另辦註銷登記。
                        （依據財政部 60.2.5（60）台財字第 10865 號函辦理）
                   2.  動產擔保交易契約一經成立即生效力，而登記僅為對抗條件，並非生效要件。（依據
                        經濟部 60.12.13 經（60）商第 52389 號函辦理）

                   3.  動產擔保交易，因登記而生對抗效力，是否已為公告，不影響其登記效力。（依據財
                        政部 62.3.23（62）台財錢字第 837 號函辦理）
                   4.  動產擔保交易延長期限之登記次數不以一次為限。（依據財政部 67.3.10（67）台財
                        錢字第 12478 號函辦理）

                   5.  附條件買賣之動產擔保交易，買受人未繳清全部價款前，出賣人仍保有標的物之所有
                        權。（依據財政部 72.12.8（72）台財融字第 28262 號函辦理。
                   6.  設定附條件買賣之汽車，因債務人不履行約定償還債務，經法院執行點交債權人取回
                        占有，債權人於取回占有滿 30 日，可憑法院執行筆錄以債權人名義直接辦理過戶登

                        記手續。依照交通部 72.3.31 交路（72）字第 06988 號函辦理（該函說明（二）末
                        段「惟應依動產擔保交易法第 29 條規定，於取回占有汽車滿 30 日，亦其所訂附條
                        件買賣契約失其效力後，始可為之」乙節停止適用【交路（80）字第 005655 號函】）
                   7.  車輛經債權人訴請法院派員點交取回後，在原買受人繳清當期牌照稅，即可辦理該車

                        再次移轉過戶登記。（依據財政部財稅 841641795、台財稅第 851918728 號函辦理）
                   8.  債權人依動產擔保交易法第九條辦理動產擔保交易之期限延長登記，毋須於申請延長
                        期限前通知債務人。（依據財政部 86.3.6 台財融第 86609695 號函辦理）
                   9.  當舖經營典當業不能辦理動產抵押。（監 65-407-7-1）

                   10.  動產擔保交易附條件買賣登記，繳驗牌照登記書車主聯，原則上發給申辦手續之人，
                        如契約雙方有爭議時，發給車輛所有人。（監 66-403-5-15）
                   11.  法院、稅捐稽徵機關、海關函囑禁止車輛移轉或設定它項權利案件、不予辦理動產抵
                        押與附條件買賣。（監 66-416-2-1）

                   12.  動產抵押及附條件買賣登記，應按件數計數規費。（監 66-404-26-9）
                   13.  經法院判決確定或成立和解，應由債務人協同原告辦理過戶而拒不辦理時，監理機關
                        可依債權人申請受理過戶登記。（監 67-416-2-4）
                   14.  動產抵押契約由第三人以其所有汽車擔保申請設定登記，其設定人應該為第三人，非

                        債務人。（監 69-407-6-11）
                   15.  汽車設定動產擔保交易登記，債權人所使用之印章，如經審核與原送各監理機關登記
                        專用印章相符，就憑為印鑑證明文件，予以受理。（監 69-407-6-67）
                   16.  經法院拍賣之汽車，可憑法院所出具之拍賣證明書受理申請過戶登記。如為營業車其

                        買受人必須按照汽車運輸業增車規定辦理。（監 71-412-1-217）
                   17.  已辦妥動產擔保交易附條件買賣登記汽車，經法院點交債權人其再讓與第三人，採單
                        過戶方式處理（由債權人直接過戶與第三人）惟應在過戶登記書上詳予記載以資簡
                        化及爾後參考。（監 72-407-2-108）

                   18.  如經法院裁決交由債權人收回占有之車輛。如因逾檢受註銷牌照處分時，得免受「非
                        滿 6 個月不得重領牌照」限制。債權人應限 10 日內辦理註銷牌照，否則得受「非滿

                                                            20
]]></page><page Index="24"><![CDATA[



                        6 個月不得重領牌照」限制。（路台 72 監字第 09722）
                   19.  動產抵押契約書免貼印花稅票，附條件買賣除契約價款「收迄」「付訖」或「除定金，

                        頭款已另交付外」等類似字樣，由出賣人按其所收金額千分之 4 貼用印花稅票外，
                        由立約人或立據人每件貼用印花稅票 12 元。（監 73-407-6-36）
                   20.  動產抵押之抵押權人於債務人不履行契約時，未經法院取回之車輛如經有關商會公證
                        拍賣而有紀錄者，准予辦理過戶。（監 74-413-1-60）

                   21.  設定「動產擔保交易」登記車輛，如因失竊，依照動產擔保交易法第 12、13 條之規
                        定，均應由標的物占有人自行承擔，在辦理失竊牌照之先，應先照動產擔保交易法
                        第 10 條之規定，辦理註銷動產擔保交易之登記。（監 74-424-1-126）
                   22.  監理業務電腦連線後，對於動產擔保交易登記核對印鑑作業，以雙方訂定契約書上之

                        印鑑為憑，監理單位只核對契約書上債權人印鑑，至於債務人印鑑請債權人自行審
                        核。（監 76-424-1-280）
                   23.  社團法人申請登記為動產擔保交易動產抵押權人，因無法出示營利事業登記證，不宜
                        准其登記。（監 76-424-1-668）

                   24.  已設定動產擔保登記車輛，可得由債權人出具同意書辦理地址變更。
                   25.  辦理動產擔保交易登記時，若債務人為公司行號登記申請書上應註明「本案業依公司
                        法規定完成處分或已徵得合夥人同意，如有不實願負法律責任」之字樣，以明責任。
                        （監 78-424-1-20）

                   26.  設有動產擔保登記之車輛，經海關依法沒入並拍賣予買受人，可准辦理產權移轉登
                        記；對於債權人不申請註銷動保者，自行逕予塗銷。（監 79-424-1-9）
                   27.  法院對已設定動保交易車輛，如經動保交易登記權利人之申請者，得逕行塗銷原動產
                        擔保交易登記。又如為一般債權人申請者，仍不得逕行塗銷。（監 79-424-1-39）

                   28.  如拍賣係由法院為之者，辦理過戶登記及權利移轉基準日，應以法院之文件為憑據。
                        （監 81-424-1-12）
                   29.  設定動產擔保登記之車輛，經法院強制執行點交予債權人取回時，因債務人拒將號牌
                        隨車交付，可由債權人申請繳銷登記。營業車由監理機關函請所屬運輸業者辦理繳

                        銷，否則依公路法處罰，另請警察機關協助查扣牌照。（監 83-424-1-36）
                   30.  設定附條件買賣之汽車，因買受人不依約定償付價款，經出賣人聲請法院執行點交取
                        回滿 30 日辦理過戶登記手續時，逾期未繳納之汽燃費，以出賣人（汽車所有人）繳
                        納對象；至違章違規部份之罰款，依道路交通管理處罰條例第 85 條規定，應依違規

                        事實認定其責任歸屬。（監 82-424-1-29）
                   31.  債權讓與為債權人變更登記時，由債權讓與契約當事人共同申請，并收取變更規費。
                        （監 83-424-1-19）
                   32.  機車暫緩辦理動產擔保交易登記。（監 83-424-1-23）

                   33.  契約當事人或第三人可向登記機關查閱或抄錄契約登記事項，并向查閱者收取規費，
                        至電話查詢則依職權逕行處理。（監 84-424-1-10）
                   34.  已設定動產抵押登記車輛，應可再行辦理次順位之動產抵押登記。附條件買賣車輛不
                        得再設定動產擔保交易登記。（監 84-424-1-13）

                   35.  自然人辦理動產擔保交易登記時，以動產擔保交易之契約用印替代。嗣後變更，延長、
                        註銷登記均以該印鑑為準。若印鑑遺失應登報聲明作廢，並書立切結書及檢附身分

                                                            21
]]></page><page Index="25"><![CDATA[



                        證明文件向原登記機關辦理印鑑變更。（監 84-424-1-18）
                   36.  動產抵押可為稅捐機關或海關禁止異動登記，附條件買賣不得登記。（監

                        84-424-1-23）
                   37.  法院強制執行點交之營業車輛如欲繼續做為營業之用，則由依法取得該類車輛產權之
                        合法汽車運輸業選擇繳銷重領新牌或原牌照不繳銷之方式辦理。（86 路監牌字第
                        17486 號）

                   38.  營業用中古車辦理附條件買賣登記時，債權人應具有營業車領牌資格。（86 路監牌字
                        第 15819 號）
                   39.  設定附條件買賣吊扣牌照之車輛，經法院裁定點交取回，於辦理過戶時，仍應於車輛
                        所有權移轉後予以執行，不得取消（交路 86 字第 86009333 號函）

                   40.  附條件買賣之車輛於動產擔保設定逾期來申請延長登記，如出賣人依法取回買受人占
                        有之標的物出賣於第三人時，監理機關似無不許辦理過戶登記之理。（87 路監牌字第
                        8709783 號）
                   41.  因應經濟部停止核發公司及負責人印鑑證明書，動產擔保交易登記機關於受理有關登

                        記時替代處理方式。（87 路監牌字第 8720769 及 8734662 號）
                   42.  動保車輛報停或復駛均可免債權人同意書。
                   43.  汽車經銷商可登記為動產擔保交易抵押權人。（依據財政部 71 年 2 月 22 日台財融字
                        第 11903 號函辦理）。

                   44.  債權人名稱變更，惟未逐案申請變更登記，如能提出證明文件，經登記機關認定更名
                        前、後債權人之同一性，則可憑更名後債權人之同意書或清證明書辦理車籍異動登
                        記或註銷登記（財政部 88 年 7 月 1 日台財融第 88731792 號函）。
                   45.  汽車運輸業對所屬車輛設定「動產抵押」登記時，應檢具當地該業同業公會核發之有

                        效會員證書影本。（公路局 90 年 11 月 28 日交路 90 字第 066749 號函）。
                   46.  逾 250CC 之大型重型機車可申辦動產擔保交易登記。（公路總局 91 年 11 月 5 日 91
                        路監牌字第 9185429 號、交路字第 0910047844 號函）
                   47.  公司負責人變更，其所有車輛依動產擔保交易法設定抵押權登記，毋需檢具債權人同

                        意書。（依據財政部 91 年 12 月 3 日台財融（一）字第 0910054147 號函辦理。）
                   48.  汽車新領牌照登記書之審核章日期若與電腦資料所登錄日期不符，原則均依據「發照
                        日期」為之。（公路總局 92 年 5 月 2 日路監牌字第 0920017254 號函）。
                   49.  計程車公司、行號由其駕駛人自備車輛參與經營之車輛，登記過戶或設定動產擔保作

                        業，應依規定確實辦理登記查核，以避免被公司負責人設定動產擔保，影響業者及
                        駕駛人雙方權益。（公路總局 93 年 2 月 20 日路監運字第 0930007171 號函）。
                   50.  因債權公司解散，且公司將債權出讓，未依規定辦理債權移轉變更登記，欲辦理動保
                        註銷登記時，得檢附債權讓與証明書及清償證明書等債權移轉證明文件，辦理註銷

                        登記。（公路總局 94 年 5 月 27 日路監牌字第 0940020393 號函）。
                   51.  動產抵押車輛，原車主死亡，債權人自行取回抵押物，依法公開拍賣，因無法完成通
                        知債務人之程序，經行政院金融監督管理委員會銀行局釋示：「該通知應向債務人之
                        繼承人為送達」。（公路總局 94 年 11 月 15 日路監牌字第 0940050597 號函）。

                   52.  保險業者得辦理動產抵押登記之抵押權人。（公路局 91年2 月 26 日路監牌字第 910677
                        號函）。

                                                            22
]]></page><page Index="26"><![CDATA[



                   53.  儲蓄互助社辦理社員以動產擔保之放款得辦理動產抵押權人登記。（公路局 91 年 9
                        月 2 日路監牌字第 910677 號函）。

                   54.  鄉鎮為地方自治團體具有公法人地位，如依其自治法規就公用財產未禁止辦理動產擔
                        保登記，且不違反其他上級自治監督機關之規定者，得依動產擔保交易法及其相關
                        規定辦理動產擔保交易登記。（公路總局 91 年 12 月 10 日路監牌字第 9149286 號函）。
                   55.  補正以文到次日起 20 日內補正為宜。（公路總局 92 年 9 月 17 日路監牌字第

                        0920039354 號函）。
                   56.  警察單位移置保管車輛拍賣時，應先至監理機關查明有無附件買賣登記，再併案通知
                        出賣人。（公路總局 92 年 9 月 18 日路監交字第 0920039007 號函）。
                   57.  辦理動產擔保登記車輛，補發牌照登記書不宜由車主同意或授權即逕予補發。（公路

                        總局 93 年 6 月 30 日路監牌字第 093100047 號函）。
                   58.  持偽造證件冒名過戶予他人名下後設定動產抵押登記，登記機關尚不得依動產擔保交
                        易法施行細則第 11 條第 1 項第 4 款以新車主未具有該車完整之所有權逕予註銷其動
                        產擔保交易登記。（公路總局 93 年 7 月 29 日路監牌字第 0930031082 號函）。

                   59.  車輛失竊復尋獲，惟尋獲時車輛已被解體，僅引擎及部份零件尋獲，可憑債權人同意
                        書，車輛尋獲証明等文件，辦理註銷或報廢等監理業務。（公路總局 96 年 3 月 16 日
                        路監牌字第 0960012535 號函）。
                   60.  辦理動產擔保交易設定登記，須具有完全行為能力，否則應附法定代理人同意書。（依

                        據民法第 79 條規定）。
                   61.  設有次順位抵押權登記之車輛被拍賣，存在於該車輛上之次順位抵押權，亦因拍賣而
                        消滅，為避免影響次順位抵押權人權益，建議登記機關於接獲法院點交通知時，通
                        知次順位抵押權人（金管會銀行局 93 年 7 月 16 日銀局（一）字第 0938011282 號函）。

                        已設定次順位動產抵押登記之車輛，經法院點交第一順位債權人占有，可註銷該車
                        之所有抵押權登記（交通部 95 年 11 月 23 日交路字第 0950059572 號函）。
                   62.  信託登記免收登記費，惟登記機關得收取證書費新臺幣 120 元（依財政部 96 年 4 月
                        2 日台財融（一）字第 0931000188 號及交通部公路總局 96 年 11 月 22 日研商「動產

                        擔保物權信託登記」會議結論辦理）。
                   63.  動產擔保交易附條件買賣車輛，債務人曾辦理車輛失竊登記，惟債權人於法院點交取
                        回該車後，免附車輛尋獲證明逕依法院點交函辦理過戶登記手續(交通部 90 年 9 月 3
                        日交路九十字第 052124 號函)。

                   64.法務部行政執行處執行強執行查扣車輛號牌已遺失，且債務人未辦理號牌失竊登記，
                       准於拍定後免附號牌遺失證明，逕依行政執行處出具該車號牌、行照未隨車點交之公
                       函辦理(交通部公路總局 95 年 5 月 9 日路監牌字第 0950020678 號函)。
                   65.違約強制取回之金融機構債權車輛透過合法公開拍賣，其拍賣成交後辦理移轉過戶

                       時，債權金融機構檢具營利事業登記證影本、拍賣證明文件、點交函或自行取回之證
                       明文件，免再繳驗最近一期繳納營業稅證明文件(交通部公路總局 96 年 3 月 20 日路監
                       牌字第 0960012365 號函)。
                   66.經債權人自行取回公開拍賣車輛，未依動產擔保交易法第 18 條及第 19 條規定之程序，

                       而出賣或拍賣抵押物並已交付者，則買受人或拍定人依民法第 761 條第 1 項前段規定，
                       已取得抵押物之所有權，監理機關自不得拒絕辦理過戶事宜，但債務人得依動產擔保

                                                            23
]]></page><page Index="27"><![CDATA[



                       交易法第 22 條向抵押權人請求損害賠償。另如抵押權人未依規定，超過 30 日以上始
                       為抵押物之出賣或拍賣者，其結果亦同(交通部公路總局 97 年 1 月 8 日路監牌字第

                       0960060371 號函)。
                   67.汽車運輸業車輛「動產抵押」設定登記涉及抵押財產之事實，應依公路法第 46 條及汽
                       車運輸業管理規則第 23 條規定報請公路主管機關核准辦理(交通部 99 年 3 月 3 日交路
                       字第 0990018151 號函)。

                   68.取消動產擔保設定登記車輛辦理相關車籍變更及重領牌登記，同時收取之動產擔保交
                       易變更登記規費(交通部公路總局 100 年 8 月 15 日路監牌字第 1001005280 號函)。
                   69.動產擔保設定車輛辦理變更車身式樣或顏色時，不需檢附債權人同意書，同意可跨區
                       辦理變更檢驗及異動(交通部公路總局嘉義區監理所 101 年 3 月 28 日召開 101 年度第

                       1 次公路監理車輛管理業務工作圈會議紀錄)。
                   70.車貸業務中新案清償舊案之案件，若新案之債權人、債務人及擔保車輛均無異動，但
                       借貸金額、還款日期、保證人、契約內容不相同情形下，可無須動保塗銷後再重新辦
                       理新案之設定登記，得以變更設定方式辦理(交通部公路總局 102 年 6 月 28 日路監牌

                       字第 1021004453 號函)。
                   71.營業大客車動產擔保交易以附條件買賣之方式登記，若欲變更債權人為自然人，則對
                       於該營業大客車不得核發營業大客車牌照(交通部公路總局 102 年 10 月 28 日路監牌字
                       第 1020042734 號函)。

                   72.受有公路公共運輸提升計畫補助之車輛，須有直轄市、縣（市）」政府同意函件，方得
                       受理動產擔保登記」（交通部公路總局 103 年 3 月 18 日路監運字第 1031001942 號函）。













































                                                            24
]]></page></pages></Search>